【GameStop風暴】終究只是一場賭博 19歲大學生投入近30萬賠到剩1000元

GameStop近期上演的史詩級軋空秀，散戶合力血洗空頭，讓對沖基金慘虧，成為投資人津津樂道話題，不過，GameStop經過暴漲後，近日開始回跌，美國時間周二重挫60%跌破百美元關卡。

美國當地時間周二，在對社區網站Reddit子論壇Wallstreetbets上的新手投資人採訪中，有些人表示，他們對那些過度膨脹的股票會出現轉機仍抱有希望，但其他人表達深深的擔憂，他們在論壇上發布自己的股票對帳單，截圖顯示，數十萬美元投資有時在幾個小時內就損失殆盡。

騰訊科技報導，遊戲零售商GameStop最近幾天的世紀軋空引發國際關注，因為這被視為資訊時代「大衛對決巨人」（David vs.Goliath）的故事：一群瘋狂的散戶投資人，從押注該公司股價暴跌的賣空對沖基金那贏了數十億美元。

然而自上周的股價高峰以來，GameStop已暴跌逾80%，這一打擊也突顯出，在股票交易討論板和應用程式的説明下，被淘金熱所吸引的眾多散戶投資人很快就被瓦解了，這些應用讓投資和損失變得比以往任何時候都更容易。

19歲的荷蘭大學生Evan Oosterink對GameStop幾乎一無所知。去年12月，他選擇GameStop作為他在股市的首批重大押注之一，稱其為某種美國遊戲商店，在那裡你可以買到所有的遊戲。因為他最喜歡的Reddit論壇WallStreetBets愈來愈癡迷於該股，將其描述為擊敗億萬富翁、推動股市上漲並在此過程中獲利豐厚的方式。

受到價格上漲的鼓舞，Oosterink說，他上個月又投資8000歐元（約28萬台幣），主要來自父母多年的儲蓄和大學貸款，但如今他的個人帳戶中只剩下大約30歐元（約1040元台幣），如果上周賣出，他就可以獲得相當於美國人全年平均工資的收益。

但隨著股價暴跌，他現在只能在論壇上尋求安慰，他發布自己網上銀行應用程式的對帳單，顯示當天總計約虧損9000美元（約27萬台幣）。他稱自己損失慘重，但將繼續持有該股，還加上了火箭和鑽石之手的表情符號，這是論壇上的行話，意思是當股票暴跌時不會拋售。

周二在父母家中接受電話採訪時，Oosterink說：「作為WallStreetBets的一部分，這就像是一種你所信奉的宗教。」在臥室裡，他掛了一張列印出來的耶穌基督、聖母瑪利亞和馬斯克（Elon Musk）的迷因圖片，上面有GameStop的標誌，從上方閃閃發光。

他說，「有一股巨大的力量推動著WallStreetBets，這種能量促使我們『堅持住』，我們不會屈服，也不會放棄。」他重申論壇的幾句口頭禪，比如說「我們已經準備好去月球了」、「這是讓每個人都持有自己股票的力量」。

長期以來，Wallstreetbets論壇始終以狂野、熱情且不合邏輯的股市賭博而自豪。交易員們親切地稱自己為學習障礙人士，他們建立自己與世隔絕的文化，因為他們為了利潤、友情和狩獵的刺激而相互鼓勵。與更正規的線上投資論壇不同，在Wallstreetbets會員會用血紅色的圖表記錄自己失敗的賭注，悲慘的市場波動，以及數千乃至數十萬美元的虧損。

點擊率最高的發文可以獲得安慰獎點讚，這是Reddit的眾多貨幣之一，Reddit的演算法在決定哪些發文最受歡迎時，會分析這個最終沒有意義的數字。與此同時，觀眾只需要享受，評論區充滿了討厭退縮、鼓勵交易更多的資訊。

論壇上的交流及其名稱中隱含的意思是，這些交易都是交易員為了好玩而進行的高風險、高回報的押注。Reddit執行長Steve Huffman稱，Wallstreetbets的使用者不需要保護，因為他們通常都知道自己陷入了什麼樣的境地，「在我觀察那個社區的歷史上，他們中的大多數人都是賠錢的。這是他們自願做的一種取捨，目的是為了獲得社區感和趣味感。」

但隨著GameStop股價暴漲，Wallstreetbets賭場已經變得更加徹底，既有老練的交易者，也有上當受騙的人。擁有800萬會員的Wallstreetbets論壇已經成為Reddit上最受歡迎的社群，自今年初以來，該社群用戶增加4倍之多，疲憊的論壇老手們表示，追逐快速和鉅額回報的新手愈來愈多。

最近幾周，投資人透過Robinhood和其他線上券商向GameStop投入數十億美元，但隨著交易員放棄交易，GameStop的股價暴跌，論壇上各種發文愈來愈嚴厲地告誡交易員們，他們破產的可能性與致富的可能性一樣大。

社群成員們表示，Wallstreetbets始終提供一種愉悅的親密感和歸屬感，具有鮮明的股票運動優勢。但最近幾天，該論壇也陷入陰謀論和內鬥。雖然一些發文者辯稱，現在是時候把他們的現金引向其他賣空股票了，比如連鎖影院AMC，但也有人譴責這些發文是一種邪惡的分心行為，還有些人擔心，論壇受到他們始終發誓要打擊的華爾街巨頭的入侵、監視。

周二，Wallstreetbets用戶爭相分享他們自己的虧損經驗。一名發文者稱他的「畢生積蓄都在危險之中。」但其他幾個人說，不管造成什麼損害，他們都不會動搖。Reddit的發文者Volkswagens1要求匿名，但他說自己住在太平洋西北部，他展示了一張截圖，顯示當天押注GameStop的損失約為40萬美元（約1200萬台幣），但他堅稱不會出售。

Volkswagens1說自己「窮得太久了」，「在一家垃圾公司工作的時間長的驚人」，並將賭注押在流行的賣空股票上，認為這是一種有可能大賺一筆的方式。 他已將大部分儲蓄投入股市，並在過去一周盡可能多做研究，包括睡不好覺、請病假不去上班，以確保自己掌握市場的最新動向。

他說：「我感覺有點激動，但最終這只是一場賭博，我願意冒風險。我將擁有鑽石之手，並堅持到最後。」

荷蘭仔都有上高登聽人叫SH

買option

由鳩佢啦

點樣先會蝕到剩1000...5xx高J？

其實好多散戶都無 all in，可能係低位個陣買一千幾百就算

社群成員們表示，Wallstreetbets始終提供一種愉悅的親密感和歸屬感，具有鮮明的股票運動優勢。但最近幾天，該論壇也陷入陰謀論和內鬥。雖然一些發文者辯稱，現在是時候把他們的現金引向其他賣空股票了，比如連鎖影院AMC，但也有人譴責這些發文是一種邪惡的分心行為，還有些人擔心，論壇受到他們始終發誓要打擊的華爾街巨頭的入侵、監視。

槓桿/期權

正股點都仲有20%吧

無人叫你all in

咁似某啲嘢

貪念會使人瘋狂

Option

連登都有一堆中學雞教徒
理性分析講埋俾佢都唔聽
信GME同入邪教無分別

我覺得你話自己賭又好
daytrade又好 乜都好
點都好過呃自己打大鱷

SH兒登仔呢？
豬就唔出聲

呢D咪就係傳說中既師奶都炒埋一份囉

但隨著股價暴跌，他現在只能在論壇上尋求安慰，他發布自己網上銀行應用程式的對帳單，顯示當天總計約虧損9000美元（約27萬台幣）。他稱自己損失慘重，但將繼續持有該股，還加上了火箭和鑽石之手的表情符號，這是論壇上的行話，意思是當股票暴跌時不會拋售。

同連登班sh撚一樣

人地band2中中aim緊mbbs㗎
尖子嚟㗎屌你老母

開頭以為係假膠改文撚連登仔見到source先知原來係真新聞

呢幾日既真新聞比假膠文更有膠感

真係見到咩宗教，火箭，手掌，好多嘢都似係串9連登仔既嘢，超膠事實果班賭徒真係喪心病狂

大把人一開始冇all in入場
然後盲信$32875高位加注
然後再盲信short squeeze仲未黎到喺低位再溝
加下加下個倉大到仆街
班sh撚死拗冇叫人all in 佢地冇責任
但係佢地放fake news誤導人引人加注就當唔知當睇唔到

介紹番 月供GME

當初都有其他對沖基金有份頂住個價，到而家見時機成熟咪沽囉，散戶係有銀彈，但當幾個對沖基金賺夠喇，去沽嘅時候，就一定對得冧啲散戶

TWD

你輸左？

19歲 輸咗大把時間追番 你估50打後咩
依家博到成條路好唔同 人哋識諗

佢自己俾人平左倉又關GME事

邊撚個信32875，人地9up下就信

在一家垃圾公司工作的時間長的驚人

想做股神

真係好多人信左

邪教post大撚把人中咗邪
你近排去過財經台一定知

還好嗎

剩1/3
如果仲玩就要等到2月9日

保重
完左後好好休息下

32857 💎🙌

口號嚟姐，咁認真做咩

揼咗2皮野買bb nok amc當賭下
冇咗就算啦， 準備sh到下世

💎 ✋🏻 💎